\section{Исследование производительности и качества}

\subsection{Дневник выполнения работы}

В соответствии с заданием, ниже представлен протокол выполнения работы по дням.

\begin{center}
\begin{tabular}{|p{3cm}|p{7cm}|p{4cm}|}
\hline
\textbf{Дата} & \textbf{Описание проделанной работы} & \textbf{Результат} \\ \hline
10.04.2026 & Реализация первой версии словаря (v1) на основе PATRICIA-tree. Написание тестов. & Корректная работа алгоритмов вставки и поиска. \\ \hline
11.04.2026 & Анализ программы с помощью \texttt{gprof} и \texttt{Valgrind}. Поиск узких мест. & Выявлено избыточное копирование строк и риск переполнения стека. \\ \hline
12.04.2026 & Оптимизация: внедрение семантики перемещения (\texttt{std::move}) и итеративного удаления. & Версия v2 с улучшенным управлением ресурсами. \\ \hline
13.04.2026 & Повторные замеры и сравнение результатов профилирования двух версий. & Снижение нагрузки на кучу и стабилизация стека. \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Анализ профилирования времени (\texttt{gprof})}

Ниже приведены фрагменты \textit{flat profile} для двух версий программы.

\textbf{Версия 1 (до оптимизации):}
В этой версии значительное время занимают вспомогательные функции итераторов, что говорит о частом копировании объектов \texttt{std::string}.
\begin{verbatim}
  %   cumulative   self              self     total           
 time   seconds   seconds    calls  ms/call  ms/call  name    
 27.78      0.03     0.03   100000     0.00     0.00  Patricia::toLower(...)
 11.11      0.07     0.01 25867084     0.00     0.00  __gnu_cxx::__normal_iterator...
 11.11      0.08     0.01 12933542     0.00     0.00  bool __gnu_cxx::operator!=...
\end{verbatim}

\textbf{Версия 2 (после оптимизации):}
После внедрения \texttt{std::move} нагрузка перераспределилась. В топе появилась функция \texttt{search}, что означает, что программа теперь тратит время на логику дерева, а не на системный «шум».
\begin{verbatim}
  %   cumulative   self              self     total           
 time   seconds   seconds    calls  ms/call  ms/call  name    
 25.00      0.03     0.03   100000     0.00     0.00  Patricia::toLower(...)
 16.67      0.07     0.02    69848     0.00     0.00  Patricia::search(...) const
  8.33      0.08     0.01  4365504     0.00     0.00  Patricia::getBit(...)
\end{verbatim}

\subsection{Анализ потребления памяти (\texttt{Valgrind})}

В ходе тестирования с помощью \texttt{Valgrind} были получены следующие данные:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Версия 1}: Всего аллокаций: 400,375. Общий объем: 52,955,238 байт.
    \item \textbf{Версия 2}: Всего аллокаций: 362,574. Общий объем: 48,805,174 байт.
\end{itemize}

\textbf{Вывод}: Оптимизация позволила сократить количество вызовов \texttt{malloc/free} на 37,801 раз, что существенно снижает фрагментацию памяти и нагрузку на менеджер памяти при массовых операциях вставки.

\subsection{Выводы о найденных недочётах}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Копирование строк}: Передача ключа по значению без перемещения приводила к созданию временных копий в куче. Исправлено с помощью \texttt{std::move}.
    \item \textbf{Рекурсивный \texttt{clear}}: При большой глубине дерева рекурсия могла привести к \texttt{Segmentation Fault}. Реализован итеративный метод очистки с использованием очереди (BFS-подход).
\end{enumerate}

\pagebreak